[智將系列]獅子山學會建議圍繞高球場建200幢60層高樓 提供十萬單位 換取保留高爾夫球場

土地供應專責小組預料將於月底展開公眾諮詢，其中會否動用粉嶺高爾夫球場建屋成為討論焦點之一。獅子山學會建議政府圍繞粉嶺高爾夫球場周邊興建約200幢、每幢樓高60層的住宅大廈，預計合共提供十萬個單位，以換取保留高爾夫球場用地。

土地供應專責小組今年2月開會後表示，小組將會就兩個發展粉嶺高爾夫球場建屋方案進行公眾諮詢，包括只發展粉錦公路以東部分球場的32公頃土地，以作中高密度發展模式，興建4,600個單位，以及另一個方案所提議，發展整個球場共172公頃的土地，興建13,200住宅單位，包括保留部分用地作為公園。

不過獅子山學會認為，政府方案浪費高球場土地資源，並提出方案，建議圍繞粉嶺高爾夫球場周邊興建204幢、樓高六十層的住宅大廈，預計合共提供十萬個單位。

獅子山學會董事王弼回覆《立場》查詢時表示，他們建議在球場中央會增建一座假山，一方面可以連接現被粉錦公路分隔兩邊的球場，另一方面在假山內興建購物中心，方便居民在當區消費。方案又建議，應圍繞區內建設行人輸送帶，方便居民特別是長者出入，由最遠單位到達交匯處只需約10分鐘。

在交通配套方面，王弼指，為了應付居民需要，會在球場中間興建交通交匯處，並於區內將設有22條巴士線，以減輕東鐵交通負擔。至於新方案會否導致「屏風樓」問題，王弼則認為，高爾夫球場面積大，就算興建60層樓宇都不會造成市區中「樓望樓」的情況。

收回整個球場或惹法律訴訟

回應有聲音要求政府收回整個球場共172公頃土地，王弼認為，方案觸及球場內古蹟及文物，其後亦可能會因面臨法律訴訟而暫停，他認為現階段應先動用球場周邊土地建屋，至於是否在球場內建屋，可等待日後再作討論。

王弼昨日向數家傳媒表示，雖然在工程進行期間，高球場將須停用一段時間，但長遠而言，方案的好處是不會令香港失去一個國際級的球場。王弼又表示，方案比再興建一個如將軍澳新市鎮般的「石屎森林」新穎。

早前曾表示認為有其他比發展高球場更好方案的自由黨黨魁鍾國斌，接受無綫新聞訪問時表示，郊區建屋的高度通常不會超過三十、四十層高，質疑獅子上學會的建議難以獲城規會通過。

[url]
[/url]

200棟60層既樓圍住嗰場一定好壯觀

在交通配套方面，王弼指，為了應付居民需要，會在球場中間興建交通交匯處，並於區內將設有22條巴士線，以減輕東鐵交通負擔。

花式高爾夫球

圍撚住個場比D權貴打GOLF果時有種世界比賽比人望住既感覺

日日睇班有錢佬打波

都好,用望遠鏡睇晒,d有錢佬同邊個傾緊生意傾緊

誠哥日日俾幾萬人望住打golf, 會唔會好high?

一桿打落去
穿過兩部巴士再入洞

整到好似馬場咁 個個禮拜有哥爾夫球賽事 馬會受注
即時變豪宅

誠哥呢啲有錢佬點會制
打個golf都會要同班蟻民一齊出出入入
仲要俾蟻民由高而下望住

good idea

高爾夫球場上蓋物業

點蓋

純9up
有錢佬地方四面被高樓圍 sniper好易辦事

調轉, 收返晒成個球場先, 可以成個區起幾百座60層樓, 再連起所有頂樓做高爾夫球場.

不如咁啦 圍繞高球場200棟係必須既
但我覺得都係太少 好浪費地方
應該係高球場地下起多200個居住所 比低收入人士
再係高球場上面起個上蓋 之後再起多200棟低面積既樓宇
咁樣就可以完美善用地方又可以比有錢人打golf了

學九龍城寨咁起
起到成個城堡咁

佢當咗係啲mini golf 場？

用返熱狗巴，強制要開窗，一桿穿過車窗再入洞

呢個學會專派膠架喎

其實高爾夫球場冇必要拆
話要拆黎起公屋果班係傻鳩黎
而呢個垃圾學會仲撚ON9 蠢人圍埋一齊討論真係會出事

真心膠？

你應該入中策組做顧問

60層